src/ReactorModel/Execution/Context.lean
@@ -1,100 +1,54 @@
 import ReactorModel.Components
 
-/- REMOVE:
-So, ich hab meine Gedanken nochmal ein bisschen sortiert.
-So wie ich das sehe befindet sich die `freshID` Funktion in einem Tradeoff zwischen zwei Faktoren:
-
-(1) Wie leicht lässt sich aus dem `resilient` Constraint "ID-Determinismus" ableiten?
-(2) Wie sicher sind wir, dass eine `freshID` Funktion mit den gegebenen Constraints überhaupt existiert?
-
-Das Extrem für Faktor (1) wäre die Formulierung von `freshID` mit:
-
-resilient : 
-  ∀ {σ₁ σ₂ cmp i rtr₁ rtr₂},
-    σ₁ *[Cmp.rtr:i]= rtr₁ →
-    σ₂ *[Cmp.rtr:i]= rtr₂ → 
-    rtr₁.cmp cmp = rtr₂.cmp cmp → 
-    func σ₁ cmp i = func σ₂ cmp i
-
-Hier lässt sich ID-Determinismus sehr leicht ableiten, aber es ist unwahrscheinlich, dass so eine Funktion existiert.
-
-Das Extrem für Faktor (2) wäre keinen `resilient` Constraint zu haben.
-Dann existiert die Funktion zwar auf jeden Fall, aber wir können nur ID-Isomorphie zeigen.
-
-Wir brauchen also irgendeinen Constraint der zwischen liegt... dachte ich erst.
-Dann ist mir aber aufgefallen, dass jeder `resilient` Constraint am gleichen Problem scheitern könnte wie der obige `resilient` Constraint:
-Das Problem ist immer, dass der (top-level) Reactor in den wir eine neue Komponente einfügen wollen vielleicht schon die ID enthält die eigentlich gemäß "naming scheme" der `freshID` Funktion für die neue Komponente angedacht wäre.
-D.h. eine `freshID` Funktion die den einen gegebenen `resilient` Constraint einhält kann ohnehin immer nur existieren sofern es einen Mechanismus gibt um für einen "naming-scheme uncompliant" Reactor eine ID zu generieren.
--/
-
-structure Execution.Context.FreshIDFunc where
-  func : Reactor → Rooted ID → ID
-  -- fresh : ∀ σ i, func σ i ∉ σ.allIDs
-  resilient : sorry
-
-open Execution.Context in
+@[ext]
 structure Execution.Context where
   processedRcns : Time.Tag ⇉ Finset ID
   processedNonempty : processedRcns.nonempty
-  freshID : FreshIDFunc
 
 namespace Execution.Context
 
--- An extensionality theorem for `Context`.
-theorem ext_iff {ctx₁ ctx₂ : Context} : 
-  ctx₁ = ctx₂ ↔ 
-  ctx₁.processedRcns = ctx₂.processedRcns ∧ ctx₁.freshID = ctx₂.freshID := by
-  constructor
-  case mp => intro h; simp [h]
-  case mpr => intro h; cases ctx₁; cases ctx₂; simp [h]
-
-def time (ctx : Context) : Time.Tag :=
+def tag (ctx : Context) : Time.Tag :=
   ctx.processedRcns.ids.max' ⟨ctx.processedNonempty.choose, Finmap.ids_def.mpr ctx.processedNonempty.choose_spec⟩
 
 theorem processedRcns_at_time_isSome (ctx : Context) :
-  (ctx.processedRcns ctx.time).isSome := by
+  (ctx.processedRcns ctx.tag).isSome := by
   simp only [Option.isSome_iff_exists]
-  have h : ∀ a, ctx.processedRcns.lookup (time ctx) = some a ↔ ctx.processedRcns.lookup (time ctx) = some a := by
+  have h : ∀ a, ctx.processedRcns.lookup (tag ctx) = some a ↔ ctx.processedRcns.lookup (tag ctx) = some a := by
     intro a; constructor <;> (intro h; exact h)
   simp only [h, ←Finmap.ids_def']
   exact Finset.max'_mem _ _
 
 def currentProcessedRcns (ctx : Context) : Finset ID :=
-  (ctx.processedRcns ctx.time).get ctx.processedRcns_at_time_isSome
+  (ctx.processedRcns ctx.tag).get ctx.processedRcns_at_time_isSome
 
-theorem currentProcessedRcns_def (ctx : Context) : some ctx.currentProcessedRcns = ctx.processedRcns ctx.time := by
-  simp [currentProcessedRcns, Option.get_some $ ctx.processedRcns ctx.time]
+theorem currentProcessedRcns_def (ctx : Context) : some ctx.currentProcessedRcns = ctx.processedRcns ctx.tag := by
+  simp [currentProcessedRcns, Option.get_some $ ctx.processedRcns ctx.tag]
 
 noncomputable def addCurrentProcessed (ctx : Context) (i : ID) : Context := {
-  processedRcns := ctx.processedRcns.update ctx.time $ ctx.currentProcessedRcns.insert i,
-  processedNonempty := ctx.processedRcns.update_nonempty _ _ ctx.processedNonempty,
-  freshID := ctx.freshID
+  processedRcns := ctx.processedRcns.update ctx.tag $ ctx.currentProcessedRcns.insert i,
+  processedNonempty := ctx.processedRcns.update_nonempty _ _ ctx.processedNonempty
 }
 
-@[simp]
-theorem addCurrentProcessed_preserves_freshID (ctx : Context) (i : ID) : (ctx.addCurrentProcessed i).freshID = ctx.freshID := rfl
-
-theorem addCurrentProcessed_preserves_ctx_past_future (ctx : Context) (i : ID) : ∀ g, g ≠ ctx.time → (ctx.addCurrentProcessed i).processedRcns g = ctx.processedRcns g := by
+theorem addCurrentProcessed_preserves_ctx_past_future (ctx : Context) (i : ID) : ∀ g, g ≠ ctx.tag → (ctx.addCurrentProcessed i).processedRcns g = ctx.processedRcns g := by
   intro g h
   simp [addCurrentProcessed, Finmap.update_ne _ h.symm]
 
-theorem addCurrentProcessed_same_time (ctx : Context) (i : ID) : (ctx.addCurrentProcessed i).time = ctx.time := by 
+theorem addCurrentProcessed_same_tag (ctx : Context) (i : ID) : (ctx.addCurrentProcessed i).tag = ctx.tag := by 
   suffices h : (ctx.addCurrentProcessed i).processedRcns.ids = ctx.processedRcns.ids by 
-    simp [time, h]
+    simp [tag, h]
     sorry
   sorry
 
 theorem addCurrentProcessed_mem_currentProcessedRcns {ctx : Context} {i j : ID} : i ∈ (ctx.addCurrentProcessed j).currentProcessedRcns ↔ (i = j ∨ i ∈ ctx.currentProcessedRcns) := by
   sorry
 
-noncomputable def advanceTime (ctx : Context) (g : Time.Tag) (h : ctx.time < g) : Context := {
+noncomputable def advanceTag (ctx : Context) (g : Time.Tag) (h : ctx.tag < g) : Context := {
   processedRcns := ctx.processedRcns.update' g ∅,
-  processedNonempty := ctx.processedRcns.update_nonempty _ _ ctx.processedNonempty,
-  freshID := ctx.freshID
+  processedNonempty := ctx.processedRcns.update_nonempty _ _ ctx.processedNonempty
 }
 
-theorem advanceTime_strictly_increasing (ctx : Context) {g : Time.Tag} (h : ctx.time < g) :
-  ctx.time < (ctx.advanceTime g h).time := by
+theorem advanceTag_strictly_increasing (ctx : Context) {g : Time.Tag} (h : ctx.tag < g) :
+  ctx.tag < (ctx.advanceTag g h).tag := by
   sorry
 
 end Execution.Context
